%@metapost:4droitesexo44.mp
%@Auteur:Nathalie Herminier\par
\compo{1}{4droitesexo44}{1}{Dans la figure ci-contre, $I$ est le centre du cercle inscrit au triangle $ABC$ et on donne:
\begin{center}
$\widehat{EBC}=32\degres$ et $\widehat{DCB}=25\degres$
\end{center}
}	
\begin{myenumerate}
\item Que représentent les droites $(BE)$ et $(DC)$ pour le triangle $ABC$? Justifie.
\item Calcule $\widehat{ABC}$ et $\widehat{ACB}$. Justifie les réponses.
\item Calcule l'angle $\widehat{BAC}$ puis l'angle $\widehat{BAI}$. Justifie les réponses.
\end{myenumerate}